%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% FUENTE
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Plantilla creada por Eduardo Mosqueira Rey a partir de un original de
% Rational Software Corporation

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% CONFIGURACIÓN TEXSTUDIO DEL CORRECTOR ORTOGRÁFICO
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% !TeX spellcheck = en_ES
% Usar el lenguaje es_ES para la corrección en castellano

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% TIPO DE DOCUMENTO Y PAQUETES
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[12pt, a4paper, titlepage]{article}

\usepackage[spanish]{babel} % Soporte multilenguaje para LaTeX.
\usepackage[a4paper, top=2.5cm, bottom=2.5cm, left=2.5cm, right=2.5cm]{geometry} % Interfaz flexible para definir las dimensiones del documento
\usepackage{array} % para las tablas
\usepackage[utf8]{inputenc} % Aceptar diferentes tipos de codificación de caracteres de entrada (en este caso usamos la codificación Unicode UTF-8)
\usepackage{graphicx} % Soporte aumentado para gráficos 
\usepackage{color} % Para usar colores
\usepackage{hyperref} % Para manejar referencias cruzadas. P.ej. añadir hiperenlaces al índice

\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% PORTADA
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{titlepage}
	\includegraphics[width=15cm]{Imagenes/Simbolo_logo_UDC.png}
	% Lista de tamaños: \Huge, \huge, \LARGE, \Large, \large, \small, \footnotesize, \tiny
	\vspace{6cm}
	
	\begin{center}
	
		\LARGE{\textbf{Join me!}}
	
		\LARGE{\textbf{ Requisitos y Diseño}}\footnote{Plantilla \LaTeX  creada por Eduardo Mosqueira Rey  basada en el original de Rational Software Corp.}
		
		\vspace{3cm}

		\large{\textbf{Grupo 13.05}}

		\large{\textbf{Fecha 07/04/2015}}
	\end{center}
	\vspace{3cm}
	\begin{center}
    	\begin{tabular}{ | p{2.5cm} | p{1.7cm} | p{5cm} | p{5cm} | p{1.7cm} |}
    		\hline
    		\textbf{Fecha} & \textbf{Versión} & \textbf{Descripción} & \textbf{Autores} & \textbf{Grupo}
    		\\ \hline
    		07/04/2015 & 1.0 & Creación del documento & Elías Ferreiro Borreiros, Lorena Reverendo Miguéns y Breixo Camiña Fernández & 13.05 
    		\\ \hline
    		15/05/2015 & 2.0 & Modificación de los diagramas de comunicación y sus diagramas de clases & Elías Ferreiro Borreiros, Lorena Reverendo Miguéns y Breixo Camiña Fernández & 13.05 
    		\\ \hline	    
    	\end{tabular}
	\end{center}
\end{titlepage}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Arquitectura lógica}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Diagramas de paquetes}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\includegraphics[width=18cm]{Imagenes/DiagramaClases.pdf}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Explicación}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{itemize}
	\item Sistema: Representa a la red social.
	\item Usuario: Representa a una persona física una vez registrada en la red social.
	\item Administrador de grupo: Representa a un usuario especial con la capacidad de añadir y eliminar personas del grupo que administra.
	\item Administador de red: Representa a un usuario especial responsable de mantener la red social en funcionamiento en todo momento.
	\item Empresa: Representa un usuario especial caracterizado por representar a una empresa en vez de a una persona física.
	\item Anuncio: Representación gráfica de un producto con el motivo de promocionarlo pertenece a una empresa registrada en el sistema.
	\item Moneda: Representa la moneda propia de la red social. Pertenece a un usuario concreto del sistema.
	\item Sistema de pago: Representa los distintos tipos de sistema de pago utilizables para obtener monedas de la red social. Ejemplos: tarjeta de crédito, Paypal...
	\item Chat: Representa un medio por el que intercambiar mensajes de texto entre dos usuarios en tiempo real.
	\item Perfil: Representa la información referente a un usuario registrado en la red social.
	\item Circulo: Representa un conjunto de usuarios.
	\item Fichero: Representa un archivo subido al almacenamiento del usuario propietario.
	\item Album: Representa un conjunto de fotografías subidas por el usuario propietario.
	\item Fotografia: Representa un archivo de tipo imagen subido al almacenamiento del usuario propietario.
	\item Etiqueta: Representa a un usuario dentro de una fotografía.
	\item Categoría: Representa a los diferentes tipos de entrada y de anuncios.
	\item Entrada: Representa un mensaje de texto dentro del muro de un usuario.
	\item Comentario: Representa un mensaje de texto referente a una entrada.
	\item Muro: Zona de almacenamiento de entradas perteneciente a un usuario.
	\item Grupo: Conjunto de usuarios administrado por un administrador con un muro en el que se pueden publicar entradas como el muro de cualquier usuario.
	\item Manejador Usuarios: Clase que se encarga de las operaciones referentes a los usuarios.
	\item Manejador Entradas: Clase que se encarga de las operaciones referentes a los entradas.
\end{itemize}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Realización de casos de uso}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Consultar solicitudes de amistad}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Flujo de eventos}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Un usuario elige la opción Consultar solicitudes de amistad en su perfil. El Sistema le muestra una lista con sus solicitudes de amistad pendientes de respuesta y el cliente puede, para cada una de ellas, responderlas o no.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Diagramas de interacción}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\includegraphics[width=18cm]{Imagenes/Comunicacion/consultarSolicitudes.pdf}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Objetos participantes}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{tabular}{| p{4cm} | p{10cm} |}
	\hline
	\textbf{Nombre} & \textbf{Descripción}
	\\ \hline
	Sistema & Representa a la red social.
	\\ \hline
	Manejador Usuarios & Clase que se encarga de las operaciones referentes a los usuarios.
	\\ \hline	
\end{tabular}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Diagrama de clases}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\includegraphics[width=18cm]{Imagenes/Diagrama_Clases_Consultar_Solicitud_Amistad.pdf}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Requisitos derivados}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
...

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Darse de baja}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Flujo de eventos}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Un usuario selecciona la opción Darse de baja. El sistema elimina el usuario y sus datos.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Diagramas de interacción}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\includegraphics[width=18cm]{Imagenes/Comunicacion/darseDeBaja.pdf}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Objetos participantes}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{tabular}{| p{4cm} | p{10cm} |}
	\hline
	\textbf{Nombre} & \textbf{Descripción}
	\\ \hline
	Sistema & Representa a la red social.
	\\ \hline
	Usuario & Representa a una persona física una vez registrada en la red social.
	\\ \hline
	Manejador Usuarios & Clase que se encarga de las operaciones referentes a los usuarios.
	\\ \hline	
\end{tabular}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Diagrama de clases}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\includegraphics[width=18cm]{Imagenes/Diagrama_Clases_Responder_Solicitud_Amistad.png}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Requisitos derivados}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
...

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Solicitar amistad}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Flujo de eventos}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Un usuario elige la opción Solicitar amistad en el perfil del usuario al que se le quiere
mandar la solicitud. El sistema crea la solicitud y la agrega a la lista de solicitudes
del usuario solicitado.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Diagramas de interacción}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\includegraphics[width=18cm]{Imagenes/Comunicacion/solicitarAmistad.pdf}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Objetos participantes}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{tabular}{| p{4cm} | p{10cm} |}
	\hline
	\textbf{Nombre} & \textbf{Descripción}
	\\ \hline
	Sistema & Representa a la red social.
	\\ \hline
	Usuario & Representa a una persona física una vez registrada en la red social.
	\\ \hline
	Manejador Usuarios & Clase que se encarga de las operaciones referentes a los usuarios.
	\\ \hline	
\end{tabular}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Diagrama de clases}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\includegraphics[width=18cm]{Imagenes/Diagrama_Clases_Responder_Solicitud_Amistad.png}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Requisitos derivados}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
...

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Responder solicitud de amistad}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
...
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Flujo de eventos}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
El usuario selecciona una de sus solicitudes pendientes y elige o bien aceptarla o rechazarla.
Si elige aceptarla, el usuario solicitante se añade a su lista de amigos.
Eliga lo que eliga el usuario, la solicitud respondida se elimina de la lista de solicitudes
del usuario.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Diagramas de interacción}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\includegraphics[width=18cm]{Imagenes/Comunicacion/responderSolicitud.pdf}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Objetos participantes}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{tabular}{| p{4cm} | p{10cm} |}
	\hline
	\textbf{Nombre} & \textbf{Descripción}
	\\ \hline
	Sistema & Representa a la red social.
	\\ \hline
	Usuario & Representa a una persona física una vez registrada en la red social.
	\\ \hline
	Manejador Usuarios & Clase que se encarga de las operaciones referentes a los usuarios.
	\\ \hline	
\end{tabular}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Diagrama de clases}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\includegraphics[width=18cm]{Imagenes/Diagrama_Clases_Responder_Solicitud_Amistad.png}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Requisitos derivados}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
...

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Visitar perfil de un usuario}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Flujo de eventos}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Una persona física selecciona un usuario entre una lista de estos. El sistema recoge los datos del usuario seleccionado y muestra su perfil.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Diagramas de interacción}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Objetos participantes}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{tabular}{| p{4cm} | p{10cm} |}
	\hline
	\textbf{Nombre} & \textbf{Descripción}
	\\ \hline
	Sistema & Representa a la red social.
	\\ \hline
	Usuario & Representa a una persona física una vez registrada en la red social.
	\\ \hline
	Perfil & Perfil: Representa la información referente a un usuario registrado en la red social.
	\\ \hline
	Manejador Usuarios & Clase que se encarga de las operaciones referentes a los usuarios.
	\\ \hline
\end{tabular}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Diagrama de clases}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\includegraphics[width=18cm]{Imagenes/clasesPerfilDeUnUsuario.png}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Requisitos derivados}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
...

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Ver amigos del usuario}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Flujo de eventos}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Una persona física una vez dentro del perfil de un usuario, selecciona ver los amigos de este. El sistema muestra una lista de los usuarios amigos del usuario.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Diagramas de interacción}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Objetos participantes}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{tabular}{| p{4cm} | p{10cm} |}
	\hline
	\textbf{Nombre} & \textbf{Descripción}
	\\ \hline
	Sistema & Representa a la red social.
	\\ \hline
	Usuario & Representa a una persona física una vez registrada en la red social.
	\\ \hline
	Manejador Usuarios & Clase que se encarga de las operaciones referentes a los usuarios.
	\\ \hline
\end{tabular}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Diagrama de clases}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\includegraphics[width=18cm]{Imagenes/clasesVerAmigosUnUsuario.png}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Requisitos derivados}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
...

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Ver amigos}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Flujo de eventos}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Un usuario selecciona la opción ver amigos, el sistema muestra una lista con los amigos de este.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Diagramas de interacción}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Objetos participantes}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{tabular}{| p{4cm} | p{10cm} |}
	\hline
	\textbf{Nombre} & \textbf{Descripción}
	\\ \hline
	Sistema & Representa a la red social.
	\\ \hline
	Usuario & Representa a una persona física una vez registrada en la red social.
	\\ \hline
	Manejador Usuarios & Clase que se encarga de las operaciones referentes a los usuarios.
	\\ \hline
\end{tabular}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Diagrama de clases}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\includegraphics[width=18cm]{Imagenes/clasesVerAmigos.png}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Requisitos derivados}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
...

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Publicar entrada}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Flujo de eventos}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Un usuario elige la opción publicar entrada en su muro, crea la entrada y la publica. La entrada queda publicada en el muro del usuario.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Diagramas de interacción}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Objetos participantes}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{tabular}{| p{4cm} | p{10cm} |}
	\hline
	\textbf{Nombre} & \textbf{Descripción}
	\\ \hline
	Sistema & Representa a la red social.
	\\ \hline
	Usuario & Representa a una persona física una vez registrada en la red social.
	\\ \hline
	Muro & Zona de almacenamiento de entradas perteneciente a un usuario.
	\\ \hline
	Entrada & Representa un mensaje de texto dentro del muro de un usuario.
	\\ \hline
	Manejador Usuarios & Clase que se encarga de las operaciones referentes a los usuarios.
	\\ \hline
\end{tabular}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Diagrama de clases}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\includegraphics[width=18cm]{Imagenes/clasesPublicarEntrada.pdf}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Requisitos derivados}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
...
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Darse de alta con DNI electrónico}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Flujo de eventos}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Una persona física entra en la página y se registra en el sistema introduciendo su número de DNI electrónico. Después de verificar el certificado digital, el resto de datos se introducirán automáticamente y la persona pasará a ser un usuario del sistema y podrá acceder al mismo mediante un login y una contraseña establecidos por él.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Diagramas de interacción}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\includegraphics[width=18cm]{Imagenes/Comunicacion/darseDeAltaDNI.pdf}
\includegraphics[width=18cm]{Imagenes/Comunicacion/darseDeAlta.pdf}
\includegraphics[width=18cm]{Imagenes/Comunicacion/anadirPlantilla.pdf}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Objetos participantes}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{tabular}{| p{4cm} | p{10cm} |}
	\hline
	\textbf{Nombre} & \textbf{Descripción}
	\\ \hline
	Sistema & Representa a la red social.
	\\ \hline
	Usuario & Representa a una persona física una vez registrada en la red social.
	\\ \hline
	Manejador Usuarios & Clase que se encarga de las operaciones referentes a los usuarios.
	\\ \hline	
\end{tabular}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Diagrama de clases}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\includegraphics[width=18cm]{Imagenes/Diagrama_Clases_Darse_de_Alta.png}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Requisitos derivados}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Darse de alta como empresa}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Flujo de eventos}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
El representante de una empresa entra en la página y se registra en el sistema introduciendo los siguientes datos: nombre, localidad, país, dirección de correo electrónico y contraseña. Después de confirmar los datos introducidos y de que el sistema los verifique, la persona pasará a ser un usuario del sistema y podrá acceder al mismo mediante un login y una contraseña establecidos por él.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Diagramas de interacción}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\includegraphics[width=18cm]{Imagenes/Comunicacion/darseDeAltaEmpresa.pdf}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Objetos participantes}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{tabular}{| p{4cm} | p{10cm} |}
	\hline
	\textbf{Nombre} & \textbf{Descripción}
	\\ \hline
	Sistema & Representa a la red social.
	\\ \hline
	Empresa & Representa a una empresa una vez registrada en la red social.
	\\ \hline
	Manejador Usuarios & Clase que se encarga de las operaciones referentes a los usuarios.
	\\ \hline	
\end{tabular}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Diagrama de clases}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\includegraphics[width=18cm]{Imagenes/Diagrama_Clases_Darse_de_Alta_empresa.png}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Requisitos derivados}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
...

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Darse de alta}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Flujo de eventos}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Una personsa física entra en la página y se registra en el sistema introduciendo los siguientes datos: nombre, apellidos, edad, localidad, país, fotografía, dirección de correo electrónico y contraseña. Después de confirmar los datos introducidos y de que el sistema los verifique, la persona pasará a ser un usuario del sistema y podrá acceder al mismo mediante un login y una contraseña establecidos por él.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Diagramas de interacción}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\includegraphics[width=18cm]{Imagenes/Comunicacion/darseDeAlta.pdf}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Objetos participantes}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{tabular}{| p{4cm} | p{10cm} |}
	\hline
	\textbf{Nombre} & \textbf{Descripción}
	\\ \hline
	Sistema & Representa a la red social.
	\\ \hline
	Usuario & Representa a una persona física una vez registrada en la red social.
	\\ \hline
	Manejador Usuarios & Clase que se encarga de las operaciones referentes a los usuarios.
	\\ \hline	
\end{tabular}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Diagrama de clases}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\includegraphics[width=18cm]{Imagenes/Diagrama_Clases_Darse_de_Alta.png}
\includegraphics[width=18cm]{Imagenes/Comunicacion/anadirPlantilla.pdf}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Requisitos derivados}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
...
\end{document}